有冇人覺得依家啲電話螢幕比例發展得好唔健康

4:3轉16:9 嗰陣大家都好一致
所以support 16:9 嘅片都普及得好快
一搞全面屏就整幾廿個比例出黎
小米用17:9
LG用18:9
Samsung用18.5:9
Apple用19.5:9

以後啲影片比例點跟

4:3 轉 16:9

4:3同16:9有咩分別

不如你計下4除3 同 16除9 得出黎個答案一唔一樣先

你數學唔合格？

4:3相等於16:12喎

見証住新一代 連登數學家誕生.

咁都有得笑

我屌你都廢事
留返俾下面啲巴打笑鳩你
冇留意開就challenge我
唔識野都識㩒下計數機啦

幫推

屌原來已經入曬黎

小學畢業未

俾個數學家騎劫咗
無人討論正題

㭍得我騰 騰 震啊～

連登D天才多撚到

大家入返正題
咪俾數學家騎劫

閪yo閪yo

間間廠搏命拉長部機換取mon size數字
面積大左反而浪費空間

除左moon ratio，仲有apple m字額 遲d支那廠又抄apple出m字額

其實個Mon size計對角線
上網睇有人話數字上吋數多左
面積反而仲細左

樓主認真post 俾個on9小學雞騎劫咗

不要再說了

up乜7

好耐無見過真心膠

留名恥笑

諗住入嚟學嘢, 無咩事我都係出返去先

電影普遍扁過16:9
正常影片有人既話可以上下唔剪咁窄留d位zoom全屏

當然最好就出兩個版本

利申 iPhone X YouTube睇片用pinch-to-zoom 成日cut走左少少頭

班industrial designer同engineer食懵咗 個個以為自己可以壟斷市場都亂用自己比例，搞到好多app設計都好難就晒所有機去令用家獲得最佳效果，你話好似***咁用曲面mon或者LG V10果陣咁用double mon然後用自己設計嘅介面做第二用途就話，依家啲機整個長mon又冇跟乜標準，最重要係亂跟no bezel呢個風潮又唔搞好個系統 跟返android本身設計只用最底嘅nav bar又唔自己加手勢操作，搞到手指唔係特別長嘅人操作麻煩好多 冇邊框靚唔靚都係睇情況啫，sony啲機有邊框都做得好靚

on9
18:9既6吋都唔夠16：9 5.5吋大

之後應該係18:9

啱
我覺得18:9最好
因爲簡約
太長又無美感

啱
18:9 is perfect

其實唔撚明點解整細邊框要變18:9
用16:9整細上下左右條框唔得?

有冇ching講下點解要係16比9而唔係其他比例

......

認真po 都有得笑

好多apps都用唔盡個比例，cut到一忽忽

笑到

Lm學嘢

方便比較

睇落大啲

iPhone X M 字 moon 表示少年你太年輕了 將 develop 難度推到極致

18:9對比翻16:9 突出翻係長mon 2:1 show唔到

差啲俾數學家騎劫

咁實際上真係大左喎

以前啲長下巴就唔浪費空間？

數學家柒到連望遠都炸埋上水

望遠

神算
諗到你懶醒以為自己串到人個樣就想笑

連4:3轉16:9既年代都冇經歷過 話你係00後都真係比多你

一個睇落成個正方形咁一個長方形喎

咁好嘅topic畀條on9破壞晒

其實冇乜smartphone用 4:3

16：9

4：3 嘅2次咪16：9囉
恥笑開始

屌你老母

仆街政府個頭講完小學提早放假
呢頭連登就出現小學雞

一個post就引到連登小學雞

點睇都似係特殊學校啦

認真

沒有消費沒有傷害

16:9 以上既,堅唔撚好買

依家d機唔係會自動問你洗唔洗轉全屏顯示?
同埋youtube片依家都解決左
有錯請指教

呢位巴打冇計錯
16:9除4:3咪即係4:3

問題係好反智…
以前develop個app你只需要就兩個ratio
但而家整下整下一個brand一個ratio好煩…
雖然無可否認科技既進步造就左呢啲脱離protocol既設計
但個aftermarket experience會無咁好

你唔好叫阿木啦

做咩會叫18：9唔叫2：1？

但係唔係部機會解決依個問題?需要個app解決?

因為用開16:9, 講18:9咁會令人易d理解即係畫面會長左/闊左

當然oem可以整個option夾硬拉大個app，但側邊啲嘢會睇唔到…
或者唔trim你而係拉長你都有夠怪啦

而家內置果隻full screen mode 就係cut兩邊
搞到打機成日禁唔到最邊邊既制
有時真係寧願佢拉長

sorry 我都係唔明 我轉左18:9電話 dl返d舊app 佢會問洗唔洗全屏顯示 我睇落唔覺得怪應該岩比例 咁其實佢分幾種比例會影響到d咩人

你用iPhone X睇有字幕嘅片 開full screen你就明

教育局快撚啲終止停課

因為地球係圓

因為 Android 有三粒掣響下面
所以加長少少我覺得無問題

iPhone 都一樣，M 字額長左
睇片其實唔洗放大到上頭頂

我電腦mon一早轉左21:9
之後d片應該都會變闊

Apps developers.
大app好似wtsapp fb twitter有好大隊team係度寫影響唔大，但對啲中細size app絕大多數都係得一兩三丁友係度寫，對佢地黎講個負荷會好大。無記錯個界面可以有幾種方法去寫，但重寫個app都夠哂濕濟啦…更甚而家唔係淨係講緊一口咬定18比9就冚世界18比9，而係一時又有個18.5比9一時又17.5比9根本挽殘啲細app developers...

再者而家普遍都傾向brezeless既設計但其實有無諗過條邊愈窄跌部機落地就愈容易爆mon…避震都未做好就一間二間仆哂去跟...

利伸：年幾前寫過個app之後懶得debug無再搞
利伸2：用左6年Sony，條邊粗又如何…

睇得片都會收埋果3粒制掛

21比9既電話

其實電話加長但係部機冇闊過真係會好核突
屌iPhone 5 嗰陣啲激光劍iPhone惡搞圖應驗緊

無，啲廠都預你班友會帶套。做靚啲部機多人買先係第一考慮

其實跌爆真係用家問題 佢地唔考慮都好合理 或者佢根本預你會跌再同佢換mon又執你一筆 三星d曲mon 爆一爆都2k起跳

iPhone 整凸鏡係迫人買多個套
放上枱用會禁到搖搖下

三星整曲芒係迫人唔帶套
包住個邊就無裸跑咁順滑
啲廠無預你趺部機

講緊Android 定 iOS?
Android Honeycomb 時代已經講緊fragments
development guide 好早就叫人支持唔同ratio get screen
iOS 就應該真係重寫

你下年級應該會教

1.4142 : 1 先係最完美囉，可惜從未有廠出過

18：9 暫時其實係最好，睇21：9電影條黑邊細咗，又唔會好似21：9咁長，單手好難去到，又可以控制手機闊度，iphone x個19.5:9同三叔個18.5：9應該都係M字額同圓邊嘅考慮，遲d應該會有一個統一比例，始終而家轉比例先慢慢開始普及，我自己就好樂意見到有新比例出現，尤其係18：9，所以s8一出就即刻預訂咗
另外我覺得三叔(android)用新比例做得畀apple好，9成以上games同app都正常用到18：9比例，相反iphone x有好多app,games都用唔到，仲係用16：9

可唔可以笑埋正評回覆個班傻鳩

18:9都算,個個廠都出圓角玩9d developer

冇錯
G6依啲圓角設計堅戇勼

應該係iphone 101

垃圾 番屋企食你老母d屎啦 on9弱智仔

有D手機個mon好大

比例拉到 18:9 咁長根本唔適合人手揸（重心不穩），所以以前上下有邊框係 4:3 最好，而無邊框就可以去到 16:9

16:9係黃金比例
都唔知點解矢要轉

我個人手細 18比9單手用的確比較好拎

第一個reply已經笑到我仆街

16:9如果做冇邊框的話部機會變得又肥又矮，成個外形會柒哂，你拎部iPhone 8+幻想下拎走上下黑邊就會明

一趺就爆mon，全你老母屏，得個靚字

關全屏咩事?

唔係要靚要咩?

咁公平啲講
所有電話Mon都係一跌就爆…

挽你老母呀死垃圾

華為新機出 19:9

部P20 Lite

其實就算唔係full screen
例如iphone 8個mon上下邊框咪又係玻璃
咪又係一跌就爆
有分別咩
依家用note 8 機身同iphone plus差唔多大
mon就差勁遠
仲要拎上手窄左
我完全唔覺全屏機有咩問題

LG V30 條邊都唔粗但好似有防撞認證？
(利申 G2 Fans, 部嘢係咁跌都無事，觀望G7)

有揸過 18:9 就明，手感我覺得好過 16:9

sharp aquod s3

學埋X啲衰野

s2個劉海牛角更衰 依個算好d

你真係得碌鳩
冇腦

幼稚園停課 笑到我

乜電話淨係用來睇片咩
個mon長過16係因為可以有更多地方做野，尤其android有個3粒制係底

根本係整鳩寫app班人

可惜2:1更難揸呢，特別android要用navigation bar

不過對個Mon嘅影響少啲

iphone最好用其中一樣，係swipe個邊就可以back
唔講得笑，用慣左差好遠

訂立業界標準，統一規格。生產好做，用家方便。

有錢既都訂做
冇錢先買量產

4:3 ipad一樣大把人買來睇片
比例根本唔影響普通用家

訂做都整好個Aspect ratio
玩別樹一各咪盞用家煩
小米 Mix 1嗰隻17:9 Mon

就係因為有錢先搞差異化

個個都整緊16:9時你整個13:9/14:9搵鬼買
整個product預左冇人買有錢都唔係咁嘥

個個16:9就要永遠唔變

冇阻你變喎
你整部電話唔係正方形都得添
睇市場反應咋嘛

自己google下Vertu
望下有錢走差異化嘅後果